<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>kleinfreund</title>
        <description>Mondbasis von Philipp Rudloff. Mache Webentwicklung und -design. Dinge und Sachen auch.</description>                
        <link>http://kleinfreund.de</link>
        <atom:link href="http://kleinfreund.de/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
        
            <item>
                <title>Soundtracks</title>
                <description>&lt;p&gt;I don’t know about you, but my Steam library is stuffed with numerous, untouched games. I’m looking at you, Humble Bundle. Although omnipresent through shop and Weekly Deals, it’s still a good thing.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The point is, I listen to the music more often than playing the actual games. Also this leaves me in the awkward spot of talking about music I actually bought.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Darren Korb: Bastion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://supergiantgames.bandcamp.com/album/bastion-original-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/darren-korb-bastion-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Darren Korb: Bastion Soundtrack&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastion is an artistic masterpiece. Although basically a Hack and Slay, it’s a pretty good one. The story, the narration, the gameplay. Wicked. I’m sorry for those of you who missed or ignored the &lt;em&gt;Humble Indie Bundle V&lt;/em&gt; back then.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Great, that the soundtrack even tops that. Downright recommended. Favorite track is &lt;em&gt;Mother, I’m Here (Zulf’s Theme)&lt;/em&gt;. Oh, dear. Also, one of the few games I actually played through. I’m looking forward to &lt;a href=&quot;http://supergiantgames.com/index.php/transistor/&quot;&gt;Transistor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Floex: Zorya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://store.floex.cz/album/zorya/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/floex-zorya-cover.jpg&quot; alt=&quot;Floex: Zorya&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Not really a soundtrack for a game, but was part of the &lt;em&gt;Humble Amanita Bundle&lt;/em&gt;. However, they made the soundtrack for Samorost II and Machinarium.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harmonious, mystic clarinette tootling. I like it a lot. Best song? &lt;em&gt;Precious Creature&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jim Guthrie: Sword &amp;amp; Sworcery LP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://jimguthrie.bandcamp.com/album/sword-sworcery-lp-the-ballad-of-the-space-babies/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/jim-guthrie-sword-and-sworcery-lp-cover.jpg&quot; alt=&quot;Jim Guthrie: Sword &amp;amp; Sworcery LP&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;A bit of similarity to the Zorya album, it sounds more like a &lt;em&gt;game&lt;/em&gt; soundtrack. However, opinions differ on whether Sword &amp;amp; Sworcery LP is even a game anyway.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pleasent companion for quiet afternoons or weekends. But that may account for all the presented things here. My favorite is &lt;em&gt;Dark Flute&lt;/em&gt;. It gets really funky with &lt;em&gt;Com64&lt;/em&gt; from the bonus material.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Carlo Castellano: The Swapper&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://store.carlocastellano.cc/album/the-swapper-original-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/carlo-castellano-the-swapper-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Carlo Castellano: The Swapper&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This game was recommended from many places because of the soundtrack. I haven’t played the game, but listened through the soundtrack. Confirmed.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spherical, mystical sounds. Title 6 is one of those fascinating piano tracks: &lt;em&gt;Recreation&lt;/em&gt;. Whoever likes these as well should give &lt;a href=&quot;https://soundcloud.com/oskarschuster/&quot;&gt;Oskar Schuster&lt;/a&gt; a listen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;C418: Volume Beta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://c418.bandcamp.com/album/minecraft-volume-beta/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/c418-volume-beta-cover.jpg&quot; alt=&quot;C418: Volume Beta&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;As if the first soundtrack for Minecraft wasn’t good enough, Daniel Rosenfeld does it again. I even like it a bit more than &lt;em&gt;Volume Alpha&lt;/em&gt;. That thing got 140 minutes playing time. Over two hours. Almost one tenth day.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tiny &amp;amp; Big: Music To Cut Rocks By&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blackpantsgamestudio.bandcamp.com/album/tiny-big-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/tiny-and-big-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Tiny &amp;amp; Big: Music To Cut Rocks By&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This one steps out of the line. Weird music to a probably even weirder game. It’s a compilation of multiple artists. It gets quite crazy indeed. Favorite is &lt;em&gt;Lusitiana&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Other&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;I was really impressed by the soundtrack for &lt;em&gt;Gothic II&lt;/em&gt; as well. One of my favorite games. Another honorable mention would be the funny and rocky music from &lt;em&gt;Command &amp;amp; Conquer: Red Alert 3&lt;/em&gt;. Same goes for &lt;em&gt;Dust: An Elysian Tail&lt;/em&gt;. I should give it another try.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;From the field of films, most of you will know the big ones like Star Wars, Lord of the Rings, The Hobbit, etc. Don’t forget &lt;em&gt;Le Fabuleux Destin d’Amélie Poulain&lt;/em&gt; by Yann Tiersen.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Did I forget something? What’s your favorite game tunes? Favorite film music? Favorite music? Favorite whatnot?!&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 14:18:26 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/en/2014/03/soundtracks</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/en/2014/03/soundtracks</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Soundtracks</title>
                <description>&lt;p&gt;Ich weiß nicht, wie’s euch geht, aber in meiner Steam-Bibliothek tummeln sich unzählige, nie angerührte Spiele. Humble Bundle, du weißt bescheid. Trotz Omnipräsenz durch Shop und wöchentliche Angebote immer noch eine gute Sache.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Fakt ist, dass ich viel mehr die Musik zu den Spielen höre, als selbige zu spielen. Zu dem bringt mich das in die merkwürdige Situation hier von Musik zu berichten, die ich auch wirklich gekauft habe.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Darren Korb: Bastion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://supergiantgames.bandcamp.com/album/bastion-original-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/darren-korb-bastion-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Darren Korb: Bastion Soundtrack&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bastion ist ein Gesamtkunstwerk. Das Spiel ist zwar im Grunde ein Hack and Slay, aber eben ein richtig gutes. Die Story, der Erzähler, das Gameplay. Wahnsinn. Tut mir Leid für die, die damals das &lt;em&gt;Humble Indie Bundle V&lt;/em&gt; verpasst oder ignoriert haben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toll, dass der Soundtrack das auch noch toppt. Absolute Empfehlung. Lieblingstitel ist &lt;em&gt;Mother, I’m Here (Zulf’s Theme)&lt;/em&gt;. Ach herrje. Übrigens eines der wenigen Spiele, die ich auch wirklich mal durchgespielt habe. Bin gespannt auf &lt;a href=&quot;http://supergiantgames.com/index.php/transistor/&quot;&gt;Transistor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Floex: Zorya&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://store.floex.cz/album/zorya/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/floex-zorya-cover.jpg&quot; alt=&quot;Floex: Zorya&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kein Soundtrack zu einem Spiel, war aber beim &lt;em&gt;Humble Amanita Bundle&lt;/em&gt; dabei. Die haben den Soundtrack für Samorost II und Machinarium gemacht.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Harmonisches, mystisches Klarinettengedudel. Steh ich voll drauf. Bestes Lied? &lt;em&gt;Precious Creature.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Jim Guthrie: Sword &amp;amp; Sworcery LP&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://jimguthrie.bandcamp.com/album/sword-sworcery-lp-the-ballad-of-the-space-babies/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/jim-guthrie-sword-and-sworcery-lp-cover.jpg&quot; alt=&quot;Jim Guthrie: Sword &amp;amp; Sworcery LP&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hat gewisse Ähnlichkeiten mit dem Zorya-Album, klingt aber mehr nach &lt;em&gt;Spiel&lt;/em&gt;. Obwohl sich da bei Sword &amp;amp; Sworcery auch die Geister scheiden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angenehmer Begleiter für ruhigere Nachmittage oder Wochenenden. Aber das trifft auf fast alle hier vorgestellten Sachen zu. Favorit ist der Eröffnungstrack &lt;em&gt;Dark Flute&lt;/em&gt;. Richtig funky wird’s mit &lt;em&gt;Com64&lt;/em&gt; aus dem Bonusmaterial.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Carlo Castellano: The Swapper&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://store.carlocastellano.cc/album/the-swapper-original-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/carlo-castellano-the-swapper-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Carlo Castellano: The Swapper&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das Spiel wurde an vielen Stellen gerade auch wegen des Soundtracks gelobt. Habe es nicht gespielt, aber auf die Empfehlung gehört und mich reingehört. Bestätige.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sphärische, mystische Klänge. Und dann Titel 6, eines dieser fesselnden Klavierstücke: &lt;em&gt;Recreation&lt;/em&gt;. Wer sowas mag, dem kann ich nur &lt;a href=&quot;https://soundcloud.com/oskarschuster/&quot;&gt;Oskar Schuster&lt;/a&gt; empfehlen.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;C418: Volume Beta&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://c418.bandcamp.com/album/minecraft-volume-beta/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/c418-volume-beta-cover.jpg&quot; alt=&quot;C418: Volume Beta&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Als wäre der erste Soundtrack zu Minecraft nicht schon gut genug, legt Daniel Rosenfeld hier nochmal fantastisch nach. Den mag ich sogar noch etwas mehr als &lt;em&gt;Volume Alpha&lt;/em&gt;. Das Teil hat 140 Minuten Spieldauer. Über zwei Stunden. Fast ein Zehntel Tag!&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Tiny &amp;amp; Big: Music To Cut Rocks By&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;http://blackpantsgamestudio.bandcamp.com/album/tiny-big-soundtrack/&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/tiny-and-big-soundtrack-cover.jpg&quot; alt=&quot;Tiny &amp;amp; Big: Music To Cut Rocks By&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die tanzt aus der Reihe. Die schräge Musik zu einem wahrscheinlich nicht minder schrägen Spiel. Ist auch eine Compilation von mehreren Künstlern. Hier geht’s dann auch etwas mehr zur Sache. Liebling ist &lt;em&gt;Lusitiana&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2&gt;Sonstige&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sehr beeindruckt hat mich auch die Musik zu &lt;em&gt;Gothic II&lt;/em&gt;. Eines meiner Lieblingsspiele. Zu erwähnen wäre vielleicht noch die verrückte Musik von &lt;em&gt;Command &amp;amp; Conquer: Red Alert 3&lt;/em&gt;. Der Soundtrack von &lt;em&gt;Dust: An Elysian Tail&lt;/em&gt; kam eigentlich auch gut weg. Den muss ich mir nochmal anhören.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Aus dem Bereich Film kennt sicher jeder schon die großen Teile von Star Wars, Herr der Ringe, Hobbit etc. Nicht zu vergessen Yann Tiersen mit &lt;em&gt;Le Fabuleux Destin d’Amélie Poulain&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;Wen hab ich vergessen? Was ist eure Lieblingsspielmusik? Lieblingsfilmmusik? Meinetwegen auch Lieblingsmusik? Lieblingsirgendwas?!&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Wed, 19 Mar 2014 14:18:26 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/de/2014/03/soundtracks</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/de/2014/03/soundtracks</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Owl</title>
                <description>&lt;p&gt;From time to time I do little cards for birthdays, Christmas, etc. Usually I’m looking for inspiration on Dribbble or while doing Tumblr stuff.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Although I went through the 26 pages for the owl tag on Dribbble, I couldn’t find the author of the original illustration. If you know who did this, feel free to &lt;a href=&quot;mailto:phrudloff@gmail.com&quot;&gt;mail&lt;/a&gt; me a link.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/owl/owl.jpg&quot; alt=&quot;Owl&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/en/portfolio/owl/</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/en/portfolio/owl/</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Eule</title>
                <description>&lt;p&gt;Ab und zu mache ich kleine Karten für Geburtstage, Weihnachten etc. Normalerweise lasse ich mich auf Dribbble oder beim Tumblrn inspirieren.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Obwohl ich mir die 26 Seiten für den &lt;em&gt;owl&lt;/em&gt;-Tag auf Dribbble angeschaut habe, konnte ich den Autor der ursprünglichen Illustration nicht finden. Wenn jemand weiß, wer das erstellt hat, kann er mir das gerne per &lt;a href=&quot;mailto:phrudloff@gmail.com&quot;&gt;Mail&lt;/a&gt; senden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/owl/owl.jpg&quot; alt=&quot;Eule&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Sun, 02 Mar 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/de/portfolio/eule/</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/de/portfolio/eule/</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Website: bbk-vogtland.de</title>
                <description>&lt;p&gt;Der Verein &lt;a href=&quot;http://bbk-vogtland.de/&quot;&gt;Bund Bildender Künstler Vogtland e.V.&lt;/a&gt; bekam ein Redesign. Das Ergebnis ist eine schlanke, statische Seite.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-1.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland Startseite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nur die Mitgliederseite bedarf etwas jQuery, um die entsprechenden Informationen anzuzeigen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-2.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland Mitgliederseite&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der komplizierte Teil war die Animation mit der CSS3-Eigenschaft &lt;code&gt;transition&lt;/code&gt;, da die einzelnen Boxen unterschiedlich hoch sind. Statt zu &lt;code&gt;height: auto;&lt;/code&gt; zu animieren, muss man auf &lt;code&gt;max-height&lt;/code&gt; zurückgreifen. Nicht optimal, funktioniert aber.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-3.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland Detailansicht der Mitglieder&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/de/portfolio/bbk-vogtland/</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/de/portfolio/bbk-vogtland/</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Website: bbk-vogtland.de</title>
                <description>&lt;p&gt;The local society &lt;a href=&quot;http://bbk-vogtland.de/&quot;&gt;Bund Bildender Künstler Vogtland e.V.&lt;/a&gt; got a redesign. The result is a light, static site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-1.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland homepage&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Only the members page involves a bit jQuery to reveal the member information.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-2.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland members page&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The tricky part was using the CSS3 &lt;code&gt;transition&lt;/code&gt; property, because the boxes for the detail view vary in height. Instead of transitioning to &lt;code&gt;height: auto;&lt;/code&gt; one needs to use &lt;code&gt;max-height&lt;/code&gt;. Not optimal, but it works.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/img/bbk-vogtland/bbk-vogtland-3.jpg&quot; alt=&quot;BBK Vogtland detail view for members page&quot; /&gt;&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Mon, 24 Feb 2014 00:00:00 +0100</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/en/portfolio/bbk-vogtland/</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/en/portfolio/bbk-vogtland/</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Musik</title>
                <description>&lt;p&gt;Leute nutzen ja heute vermehrt Dienste wie Spotify. Manche sogar ausschließlich. Ich bin immernoch bei iTunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/itunes-album-cover.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/itunes-album-cover.png&quot; alt=&quot;iTunes: Various Artists&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Meine Mediathek is sauber getaggt. Jedes Album hat ein hübsches Bildchen. Zusätzlich habe ich noch eine ziemlich umfangreiche &lt;em&gt;Various Artists&lt;/em&gt; Wiedergabeliste. Titel ohne Album, Compilation etc. bekommen den Album-Interpret &lt;code&gt;Various Artists&lt;/code&gt;. Eine intelligente Wiedergabeliste sammelt dann alle Titel mit eben diesem Album-Interpreten ein.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/itunes-various-artists.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/itunes-various-artists.png&quot; alt=&quot;iTunes: Various Artists&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ja, ich muss mal wieder Podcasts hören. Ich weiß.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;iTunes lasse ich mittlerweile mein Musik-Verzeichnis automatisch verwalten. Wenn ich ’ne mp3 öffner, wird sie zur Mediathek hinzugefügt und in das entsprechende Verzeichnis kopiert.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Beim Fahren benutze ich meinen iPod touch. Leider gibt die Kopfhörerbuchse langsam den Geist auf. Der Ton manchmal leiser als gewöhnlich und es gibt Rauschen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Wie macht ihr das mit der Musik? Kümmert ihr euch da überhaupt? Streamt ihr?&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 12:06:38 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/de/2014/02/musik</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/de/2014/02/musik</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Music</title>
                <description>&lt;p&gt;People tend to use services like Spotify more and more these days. Some of them even use it exclusively. I still use iTunes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/itunes-album-cover.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/itunes-album-cover.png&quot; alt=&quot;iTunes: Various Artists&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;My media library is properly tagged. Every album has an album cover. Additionally I have a rather long &lt;em&gt;Various Artists&lt;/em&gt; playlist. Songs without a whole album, compilation, whatsoever get the album artist &lt;code&gt;Various Artists&lt;/code&gt;. A smart playlist grabs all titles with this album artist.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&quot;/img/posts/itunes-various-artists.png&quot;&gt;&lt;img src=&quot;/img/posts/itunes-various-artists.png&quot; alt=&quot;iTunes: Various Artists&quot; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Yes, I need to go through my podcasts. I know that.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;iTunes manages my music directory automatically. When I open a mp3, it adds it to the library and copies it to the media directory.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;While driving, I’m using an iPod touch. Sadly, my latch is about to die. Sometimes the sound is too quiet or with cracking noises.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;How do you handle your music? Do you even &lt;em&gt;handle&lt;/em&gt; it? Streaming?&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Tue, 11 Feb 2014 12:06:38 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/en/2014/02/music</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/en/2014/02/music</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Zutaten</title>
                <description>&lt;p&gt;Mit &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; wird aus einem Haufen verrückter Dateien eine voll funktionsfähige, statische Website. Die funktioniert sogar offline, wenn die Pfade ohne &lt;code&gt;&quot;/&quot;&lt;/code&gt; beginnen und die Links in der Navigation angepasst werden. Aber das ist ja nicht der primäre Zweck einer Website, was?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Das, was Jekyll macht, ist großartig, denn mehr brauche ich garnicht. Es gibt ein Blog samt Paginierung. Beiträge kann ich bequem in &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt; schreiben. Anpassungen an der Seite muss ich nicht in einem Dutzend HTML-Dateien vornehmen, sondern lediglich in einem Layoutdatei.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mit einem &lt;code&gt;jekyll serve -w&lt;/code&gt; in der Kommandozeile lässt sich mittels lokalem Server testen. Dabei kann ich Änderungen direkt sehen und neue Artikel &lt;em&gt;testen&lt;/em&gt;. SASS wird beim Speichern von &lt;a href=&quot;http://alphapixels.com/prepros/&quot;&gt;Prepros&lt;/a&gt; mit &lt;a href=&quot;http://github.com/kleinfreund/kleinfreund.github.io/blob/master/config.rb&quot;&gt;config.rb&lt;/a&gt; als normale und als komprimierte CSS-Datei ausgegeben.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Für’s CSS verwende ich noch &lt;a href=&quot;http://inuitcss.com/&quot;&gt;inuit.css&lt;/a&gt;, von dem ich eigentlich mal einen Fork machen sollte, weil ich eben doch nicht alles daraus brauche. Damit warte ich vorerst aber, weil Harry sicher irgendwann dieses Jahr inuitcss 5 raushaut. Er hat jedenfalls schon mal den &lt;em&gt;Punkt&lt;/em&gt; aus dem Namen entfernt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ganz nebenbei bin ich auf eine weitere Seite aus dem Stack Exchange Netzwerk gestoßen, die ich vorher noch nicht kannte. Nein, mit Aktien hat das nichts zu tun. &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/&quot;&gt;Code&amp;nbsp;Review&lt;/a&gt;! Dort kann man… seinen Code überprüfen lassen (sic!). Das habe ich gleich genutzt und Teile der Seite durchchecken lassen (&lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/39890/35408&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/40142/35408&quot;&gt;hier&lt;/a&gt; und &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/40574/35408&quot;&gt;hier&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Welche Hilfsmittel benutzt ihr denn für eure Websites? Lasst mir ein paar Statements da: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kleinfreund&quot;&gt;@kleinfreund&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 19:33:47 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/de/2014/02/zutaten</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/de/2014/02/zutaten</guid>
            </item>
        
            <item>
                <title>Ingredients</title>
                <description>&lt;p&gt;With &lt;a href=&quot;http://jekyllrb.com/&quot;&gt;Jekyll&lt;/a&gt; I get a fully functional and static website from a bunch of kooky files. What Jekyll does is great, because I don’t need more.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I get a blog with pagination. Posts can be written in &lt;a href=&quot;http://daringfireball.net/projects/markdown/&quot;&gt;Markdown&lt;/a&gt;. Changes to the page are made in a few template files, not in all my HTML files. This site would work offline as well, if I omit &lt;code&gt;&quot;/&quot;&lt;/code&gt; from paths and adjust the navigation accordingly. However this isn’t the primary goal of a website, isn’t it?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I can test the whole thing locally by typing &lt;code&gt;jekyll serve -w&lt;/code&gt; into the command line. Whatever is changed in my project directory is reflected on the local server immediately. Sass is compiled on saving by &lt;a href=&quot;http://alphapixels.com/prepros/&quot;&gt;Prepros&lt;/a&gt; with a custom &lt;a href=&quot;http://github.com/kleinfreund/kleinfreund.github.io/blob/master/config.rb&quot;&gt;config.rb&lt;/a&gt;. Besides the regular CSS file, I get a compressed version.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;The CSS is enhanced by &lt;a href=&quot;http://inuitcss.com/&quot;&gt;inuit.css&lt;/a&gt;. I should probably fork this in the future, because I don’t need anything from it. But Harry is probably releasing inuitcss v5.0 this year. He was removing the dot from &lt;em&gt;inuit.css&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Besides that I discovered another member of the Stack Exchange network, which I didn’t know before. &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/&quot;&gt;Code&amp;nbsp;Review&lt;/a&gt;! Basically, you get reviews of your own code. Tried it out with this very site (&lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/39890/35408&quot;&gt;here&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/40142/35408&quot;&gt;here&lt;/a&gt; and &lt;a href=&quot;http://codereview.stackexchange.com/q/40574/35408&quot;&gt;here&lt;/a&gt;) and got a few nice answers. You should give it a try. It also has a pretty vital and active chat: &lt;a href=&quot;http://chat.stackexchange.com/rooms/8595/&quot;&gt;The&amp;nbsp;2nd&amp;nbsp;Monitor&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;What tools do you use for your websites? Drop me a line: &lt;a href=&quot;https://twitter.com/kleinfreund&quot;&gt;@kleinfreund&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
                <pubDate>Fri, 07 Feb 2014 19:33:47 +0000</pubDate>
                <link>http://kleinfreund.de/en/2014/02/ingredients</link>
                <guid isPermaLink="true">http://kleinfreund.de/en/2014/02/ingredients</guid>
            </item>
        
    </channel>
</rss>