<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>German on kleinfreund.de</title>
    <link>https://kleinfreund.de/tags/german/index.xml</link>
    <description>Recent content in German on kleinfreund.de</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <atom:link href="https://kleinfreund.de/tags/german/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Kinder &amp; Grenzen</title>
      <link>https://kleinfreund.de/kinder--grenzen</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2016 10:47:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kleinfreund.de/kinder--grenzen</guid>
      <description>&lt;p&gt;Die Aussage „Kinder brauchen Grenzen“ ist eine These, die so wie sie steht keinen Halt hat. Immer dann, wenn ein Kind etwas tut, das eine andere Person nicht möchte, wird eine Grenze überschritten. Jedes Kind legt diese Grenzen für sich fest. Diese werden dann entweder verbal ausgedrückt, wobei das natürlich auch schreien oder weinen meint, oder sie werden durch eine physische Aktion kommuniziert. Das Kind entzieht sich der Situation oder verteidigt sich körperlich.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Diese Reaktionen sind oft viel mehr instinktiv als sorgfältig geplant, denn sie verleihen auch einer Ratlosigkeit angesichts dieser Grenzüberschreitung Ausdruck. „Ich weiß nicht weiter, aber ich muss &lt;em&gt;jetzt&lt;/em&gt; etwas gegen diese Situation tun.“&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dem Kind ist aber noch nicht geholfen, weil es dieser Grenze Ausdruck verleiht, wenn es trotzdem zur Überschreitung jener Grenze kommt. Daraus ergibt sich, dass auch die andere Partei diese Grenze erkennen und anerkennen muss. Kinder brauchen also Grenzen, weil sie sonst die Grenzen anderer überschreiten können. Vielleicht tun sie es nicht, das Bewusstsein jedoch, dass es im Fall der Fälle eben diese Grenzen gibt, ist wichtig.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Grenzen müssen also kommuniziert und geachtet werden. Dafür ist es wichtig, dass Kinder ihre Grenzen frei kennenlernen und festlegen können. Grenzen entwickeln sich. Alte verschwinden, neue kommen hinzu. Manche Grenzen, die andere haben, gelten für uns selbst nicht und umgekehrt. Bloß, weil ich heute einer Sache zustimme, heißt das nicht, dass ich das morgen immer noch tue.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Es geht also nicht darum welche Grenzen Kinder brauchen, sondern welche Grenzen ein Kind für sich braucht. Es entscheidet selbst, welche das sind, sofern es dazu in der Lage ist. Niemand sonst. Manchmal ist es dennoch notwendig, dass die Grenzen von Kindern von anderen Personen durchgesetzt werden, weil sie dazu (noch) nicht selbst in der Lage sind oder weil sie eben die Grenzen von anderen überschreiten. Ob aus Versehen oder mit Absicht spielt da zunächst keine Rolle. Als dritte Person müssen natürlich auch die Grenzen der Beteiligten geachtet werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Die Frage, ob Kinder nun Grenzen brauchen, stellt sich nicht. Die Grenzen existieren und es liegt an uns, sie zu achten, auch dann wenn sie für uns keiner offensichtlichen Logik folgen. Kinder lernen, Grenzen zu erkennen, zu kommunizieren und zu wahren. Wir müssen ihnen diese Möglichkeit eröffnen, es ihnen ermöglichen. Dafür brauchen sie Raum und Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Der Einfluss des sozialen Umfelds spielt auch hier eine große Rolle. So ist es ebenso wichtig, die eignen Grenzen zu erkennen, zu kommunizieren, zu achten. Gerade die Welt der Erwachsenen kann hier tatsächlich auch einiges von der jüngeren Bevölkerung lernen. Zu sagen „Es reicht, ich mag das nicht mehr.“ kann uns Türen öffnen, die wir nicht mehr gesehen haben. Uns aus destruktiven Situationen befreien oder zumindest für einen solchen Schritt die Grundpfeiler legen. Respekt gegenüber anderen ist ohne Respekt vor einem selbst schwer vermittelbar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Im übrigen kann im Text „Kind“ mühelos mit „Mensch“ ersetzt werden, denn Konsens geht alle etwas an, nicht nur Kinder. „Nein heißt Nein“ wird entsprechend zu einer universellen Regel, zum Prinzip für Alle. Alle Menschen.&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>kleinerdrei: Dies ist keine Burka</title>
      <link>https://kleinfreund.de/kleinerdrei-dies-ist-keine-burka</link>
      <pubDate>Tue, 22 Sep 2015 22:26:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kleinfreund.de/kleinerdrei-dies-ist-keine-burka</guid>
      <description>&lt;p&gt;Miriam hat bei keinerdrei über Hidschab, Niqab und Burka geschrieben. Kurz: Wir haben keine Ahnung, wovon wir reden. Der Artikel klärt auf. Danke.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hey Valentin, so stellst du den Windows Store wieder her</title>
      <link>https://kleinfreund.de/hey-valentin-so-stellst-du-den-windows-store-wieder-her</link>
      <pubDate>Mon, 04 May 2015 22:58:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kleinfreund.de/hey-valentin-so-stellst-du-den-windows-store-wieder-her</guid>
      <description>&lt;p&gt;Weil ich ein ganz sorgfältiger Vollprofi bin, habe ich deinen Laptop vor dem ersten Kontakt mit dir gründlich aufgeräumt. Dabei habe ich die ganze Müll-Software, die vorinstalliert war, deinstalliert. Weil ich so sorgfältig bin, habe ich auch gleich alles im Startmenü gelöscht, deinstalliert, verbrannt—was immer nötig war, um es los zu werden.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jetzt vermisst du den Windows Store und die Mail App. Das kann ich zwar nicht verstehen, aber ich helfe dir trotzdem, sie wieder herzustellen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tue dies:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    Rechtsklicke auf den Desktop und erstelle mit &lt;em&gt;Neu → Verknüpfung&lt;/em&gt; eine neue Verknüpfung
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Als Speicherort gibst du folgendes ein und drückst &lt;em&gt;Weiter&lt;/em&gt;:&lt;br&gt;
    &lt;pre&gt;&lt;code&gt;ms-windows-store:&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Als Name kannst du eingeben, was du willst, auch &lt;em&gt;Philipp ist doof&lt;/em&gt;, aber ein einfaches &lt;em&gt;Store&lt;/em&gt; tut’s auch. Dann &lt;em&gt;Fertigstellen&lt;/em&gt;.
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Auf die neue Verknüpfung rechtsklickst du nochmal und dann auf &lt;em&gt;Eigenschaften&lt;/em&gt; und nun &lt;em&gt;Anderes Symbol&lt;/em&gt;.
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    In dem Textfeld, also da wo der verrückte Kram steht, löschst du alles und fügst stattdessen folgendes ein:&lt;br&gt;
    &lt;pre&gt;&lt;code&gt;%SystemRoot%\WinStore\WinStoreUI.dll&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Nicht fragen, einfach machen: Zweimal &lt;em&gt;OK&lt;/em&gt; drücken
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Jetzt drückst du &lt;kbd&gt;Win&lt;/kbd&gt;+&lt;kbd&gt;R&lt;/kbd&gt; und kopierst das da rein:&lt;br&gt;
    &lt;pre&gt;&lt;code&gt;%programdata%\Microsoft\Windows\Start Menu\Programs&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Drücke auf &lt;em&gt;OK&lt;/em&gt; und gehe wieder auf den Desktop
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Nun musst du die Verknüpfung auf dem Desktop ausschneiden. Das geht mit &lt;kbd&gt;Strg&lt;/kbd&gt;+&lt;kbd&gt;X&lt;/kbd&gt;.
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Anschließend gehst du in den Ordner, den du gerade aufgemacht hast. Dort drückst du &lt;kbd&gt;Strg&lt;/kbd&gt;+&lt;kbd&gt;V&lt;/kbd&gt;, um die Verknüpfung wieder einzufügen
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    Schließlich kommt noch eine Meldung, die du mit &lt;em&gt;Fortsetzen&lt;/em&gt; bestätigst
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Wenn du jetzt die Windowstaste (&lt;kbd&gt;Win&lt;/kbd&gt;) drückst müsste da irgendwo die Verknüpfung zum Windows Store sein. Rechtsklick darauf und &lt;em&gt;An „Start“ anheften&lt;/em&gt; wählen. Jetzt hast du im Startmenü wieder die Windows Store-Kachel. Von da aus kannst du den anderen Krempel wieder herunterladen.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Siehst du, war doch ganz einfach. &lt;q&gt;Und Piggeldy ging mit Frederick nach Hause&lt;/q&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Weimar</title>
      <link>https://kleinfreund.de/weimar</link>
      <pubDate>Mon, 17 Nov 2014 19:56:13 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kleinfreund.de/weimar</guid>
      <description>&lt;p&gt;Seit Anfang September wohne ich jetzt in Weimar. Ich studiere hier Medieninformatik und Nein, es ist nicht schlimm, wenn ihr mich das immer wieder fragt.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Weimar ist toll. Ein Zehntel der Menschen hier sind Studenten. Ich falle also auch garnicht auf. Was gibt es zu berichten, fragt ihr? Fragt ihr nicht? Oh. Na dann. Aber das ist ja mein Blog, ich schreib’s trotzdem.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Was ich mir vorher auch hätte denken können, ist, dass man viel zu tun hat. Viel Mathe. Ziemlich viel. Dazwischen wäscht man seine Wäsche und kocht Tee. Sehr viel. Tee ist überhaupt ganz wichtig. Für die Nachwelt und auch die davor und alle, die mir eventuell hoffentlich einmal Tee kaufen wollen, hier die Sorten, die ich zur Zeit gern trinke:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Orangenblüten Oolong&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;„Tee, Earl Grey, heiß!“&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pfefferminze (Pflückware)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Auf der Wunschliste stehen Assamtee und Grüner. Aber es gibt sicher noch 1000 und eine weitere Sorten, die ich ganz bestimmt unbedingt probieren muss.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zurück zum Thema. Eine richtig tolle WG hab ich gefunden. Mein Zimmer ist zwar sehr klein, aber das ist auch schon mein einziger Kritikpunkt. Eigentlich stört mich das garnicht. Größer wäre schöner, ist ja klar. Die Wohnung ist zentral und im Grunde ist es Quatsch, von hier aus mit dem Fahrrad zu fahren. Da das sowieso in den Händen meines Bruders ist, laufe ich. Ich habe super tolle Mitbewohner. Es gibt hier keinen Putzplan oder Hausregeln. Wir sind schon groß.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Außerdem hab ich &lt;del&gt;ne tolle Lerngruppe&lt;/del&gt; &lt;ins&gt;tolle Freunde&lt;/ins&gt;, die mit mir Kram für die Uni erledigen. Wir machen auch andere Sachen. Tee trinken. Über Professoren, Kommilitonen und alle anderen lästern. Witzige YouTube-Videos rezitieren. Wir sind doch noch nicht groß. Aber das ist okay.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Jedenfalls fühle ich mich zum ersten Mal richtig ausgezogen. Das knappe Jahr in Bayreuth lass ich da jetzt einmal unter den Tisch fallen. Zwar hatte ich mit meiner Heimat nie ein Problem und mit meiner Familie schon gleich garnicht, aber es zieht mich auch nicht jedes zweite Wochenende heim. Vielleicht fahre ich zu Weihnachten mal nach Hause?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;So ein Quatsch, natürlich fahre ich da nach Hause. Schließlich ist am 23. Dezember &lt;a href=&#34;http://www.malzhaus.de&#34;&gt;im Malzhaus&lt;/a&gt; „Das Leben des Brian“ auf der Leinwand. Ich freue mich riesig (melli, du weißt Bescheid)—wie jedes Jahr.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Projekttage Schilbach 2014</title>
      <link>https://kleinfreund.de/projekttage-schilbach-2014</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jul 2014 06:50:37 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://kleinfreund.de/projekttage-schilbach-2014</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Einmal im Jahr lassen Schüler des &lt;a href=&#34;http://bsz-eoplauen.de/&#34;&gt;BSZ e.o.plauen&lt;/a&gt; in der Projektwoche in Schilbach (Vogtland) im kreativen Sinne die Sau raus. In verschiedenen Workshops werden sie von Lehrern und auch Nichtlehrern betreut, das &lt;a href=&#34;http://rittergut-schilbach.de/&#34;&gt;Rittergut&lt;/a&gt; und die umliegenden Parkanlagen sind perfekte Unterbringung für diese Zeit.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dass nicht nur die kreative Sau ’mal mit dem einen oder anderen durchgeht, brauche ich nicht weiter zu erläutern. Die Woche war aber sonst durch und durch superduper. &lt;em&gt;The kids were alright last week&lt;/em&gt;. Das waren sie wirklich.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;druckgrafik&#34;&gt;Druckgrafik&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://andreas.artrudloff.de/&#34;&gt;Andreas Rudloff&lt;/a&gt; arbeitet mit den Schülern in der traditionellen Technik der Radierung. Zeichnungen mit Salpetersäure und Zinkplatten.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-druckgrafik.jpg&#34; alt=&#34;Wolpertinger von Julia Hahn&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Wolpertinger von Julia Hahn (Mein Lieblings)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;p&gt;Wahrscheinlich nur weil ich ein unverschämter Glückspilz bin, bekam ich einen der Drucke des Wolpertingers von Julia geschenkt. Finde den richtig stark und werden ihn mir rahmen lassen. Kommt in die Wohnung.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;lochkamera&#34;&gt;Lochkamera&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Völlig analog entstehen Fotografien mit &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/kleinfreund/14687429514/in/set-72157645775493805&#34;&gt;selbst gebauten Lochkameras&lt;/a&gt; aus Pappe, die in einer Dunkelkammer entwickelt werden. Das Ganze wird von André Köhler begleitet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Eine kleine Auswahl meiner Arbeiten aus dieser Woche habe ich in Form eines &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/kleinfreund/sets/72157645775493805/&#34;&gt;Flickr-Albums&lt;/a&gt; zusammengestellt.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-lochkamera.jpg&#34; alt=&#34;Brunnen (Negativ und Positiv) von Ruben Odewole&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Brunnen (Negativ und Positiv) von Ruben Odewole&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;experiment-papier-und-farbe&#34;&gt;Experiment: Papier und Farbe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Teilnehmer arbeiten mit farbigen Tuschen und Wachs auf Japan- und Seidenpapieren. Mit der Anleitung von &lt;a href=&#34;http://anke.artrudloff.de/&#34;&gt;Anke Rudloff&lt;/a&gt; entstehen großzügige Malereien auf großem Format.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-wachspapiere.jpg&#34; alt=&#34;Jamie Lang&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Jamie Lang im schweißtreibenden Einsatz&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;comic&#34;&gt;Comic&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mit Zeichnungen erzählen die Schüler Bildergeschichten, die schließlich gedruckt als Comics entstehen. Begleitet wird das von der freiberuflichen Illustratorin Christina Röckl aus Leipzig.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-comic.jpg&#34; alt=&#34;Comic Workshop&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Comics im Entstehen. Der letzte Keks wurde gemein vor meinen Augen verspissen.&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;malerei&#34;&gt;Malerei&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Die Teilnehmer entwickeln mit Reiner Bittner zufällige Formen und Strukturen, die dann Kraft der Fantasie zu Landschaften und Figuren werden.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-malerei.jpg&#34; alt=&#34;von Leon Zschächner (Acryl)&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Bild von Leon Zschächner (Acryl)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;h3 id=&#34;leder&#34;&gt;Leder&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Aus eigenen Designs entstehen Ledertaschen mit Steffi Ehrhardt. Über echte Handarbeit kommt man am Ende zu einem handfesten Produkt.&lt;/p&gt;

&lt;figure&gt;
    &lt;img src=&#34;https://kleinfreund.de/img/posts/schilbach-2014-leder.jpg&#34; alt=&#34;Leder Workshop&#34;&gt;
    &lt;figcaption&gt;Der völlig unaufgeräumte Arbeitsplatz der Lederleute (Quatsch, sah überall so aus)&lt;/figcaption&gt;
&lt;/figure&gt;

&lt;hr /&gt;

&lt;p&gt;An dieser Stelle ein großes Danke an alle, die in der Woche und davor fleißig am organisieren und umsetzen waren. Es hat sich ’mal wieder richtig gelohnt, das Wetter war super und die Leute auch.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ein paar &lt;a href=&#34;https://www.flickr.com/photos/kleinfreund/sets/72157645817542653/&#34;&gt;visuelle Eindrücke&lt;/a&gt; der Landschaft habe ich natürlich auch festgehalten. Viel Spaß!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>